網媒聯盟批評警方修例阻礙新聞自由 擬提出司法覆核

代表近70間網媒的「網絡新聞工作者聯盟」批評警方修訂《警察通例》有關傳媒的定義，阻礙新聞自由，意圖否定網媒的記者身份，又指警方及政府均沒有資格篩選傳媒，聯盟考慮就警方的決定提出司法覆核。

網絡新聞工作者聯盟發言人林匡正認為，政府及警方掌握公權力，應受傳媒監察，質疑警方反而篩選誰能監察，屬本末倒置。林匡正又說，記者無分真假，只應區分專業與否，媒體受社會及市場監察，如果社會不滿個別媒體，自然會汰弱留強，而非由警方篩選傳媒。

林匡正表示，只要負責採訪工作，而且沒有犯法，警方不應阻撓任何人。他說，網媒難以加入政府新聞處資訊系統，又引述有網媒指即使有近4萬人讚好，亦被新聞處拒絕加入系統，其他更小型的網絡媒體，更難符合新聞處要求，認為新聞自由應該一視同仁，無論傳統媒體或網媒都應受保障。

正哥

林匡正

等睇律政師介入

要撐住

推

支持，有無眾籌可以捐錢支持下？

司法覆核律政狗應該冇權插手

其實都已經諗到d 官既判詞

有潘書記 唔怕

支持司法覆核，理據在握，應該有勝算